% ===============================================================
%   Partie commune à tout type de document : 
%		syllabus, td, interro...
% ===============================================================

\usepackage[utf8]{inputenc}     % Source en UTF8, permet les accents
\usepackage[T1]{fontenc}        % Permet les accents dans le PDF
\usepackage[francais]{babel}    % Gestion du français
\usepackage{textcomp}	        % Plein de symboles
\usepackage{lmodern}            % Police de caractères moderne
\usepackage[
	hmargin=3.5cm,
	vmargin=3cm
	]{geometry} 				% Géométrie de la page

% ===================================================
%   Style des (sub)sections
% ===================================================

% Permet d'avoir les numéros de (sub)sections dans la marge
% Tiré de "Latex Howtos" de Sébastien Combéfis
% -------------------------------------------------------------
\makeatletter
\def\@seccntformat#1{\protect\makebox[0pt][r]{\csname the#1\endcsname\quad}}
\makeatother


% ===================================================
%   Style des paragraphes
% ===================================================

% Enlever l'indentation de chaque première ligne de paragraphe
% + léger espace entre les paragraphes.
% http://www.ctan.org/pkg/parskip
% -------------------------------------------------------------
\usepackage{parskip}

% Pour barrer d'une croix tout un block
% \begin{wrong}\begin{LDA}...\end{LDA}\end{wrong}
\usepackage{environ}
\NewEnviron{wrong}{%
%	\begin{tikzpicture}
%		\node (box){\begin{minipage}{\linewidth}\BODY\end{minipage}};
%		\draw[gray] (box.north west) -- (box.south east); % pour un trait en diagonale principale
%		\draw[gray] (box.south west) -- (box.north east); % pour un autre trait en diagonale 
%	\end{tikzpicture}
	\begin{minipage}{\linewidth-2mm}\BODY\end{minipage}
	\hskip-5mm
	\includegraphics[width=1cm]{icon/dont}
	}
\NewEnviron{correct}{%
%	\begin{tikzpicture}
%		\node (box){\begin{minipage}{\linewidth}\BODY\end{minipage}};
%		\draw[gray] (box.north west) -- (box.south east); % pour un trait en diagonale principale
%		\draw[gray] (box.south west) -- (box.north east); % pour un autre trait en diagonale 
%	\end{tikzpicture}
	\begin{minipage}{\linewidth-2mm}\BODY\end{minipage}
	\hskip-5mm
	\includegraphics[width=1cm]{icon/do}
	}
	
% ===================================================
%   Paragraphes spéciaux
% ===================================================

%---------------------------------------
% Citation en début de chapitre
%---------------------------------------
\newenvironment{Exergue}{%
	\begin{quote}
	\itshape
	}{
	\end{quote}
	\vskip2\baselineskip
	}

%---------------------------------------
% \begin{Emphase}...\end{Emphase}
% Met en évidence un ou des paragraphes
% début de cadre en gris
%---------------------------------------
\newenvironment{Emphase}%
  {%
	\par\nobreak%
	\bgroup%
		\color{gray}%
		\hskip-0.3cm%
		\rule{4cm}{0.5pt}%
		\hskip-4cm%
		\rule[-2em]{0.5pt}{2em}%
		\vskip-3.5em%
	\egroup%
  }{%
	\par\nobreak%
	\bgroup%
		\color{gray}%
		\vskip-2em%
		\hskip-0.3cm%
		\rule{0.5pt}{2em}%
		\rule{4cm}{0.5pt}%
		\hskip-4cm%
	\egroup%
  }

%---------------------------------------
% Notes
%---------------------------------------
\usepackage{mdframed}
\newenvironment{Note}{}{}
\surroundwithmdframed[
	skipabove=0.5\baselineskip,
	topline=false,
	leftline=true,
	bottomline=false,
	rightline=false,
	innerrightmargin=0pt,
	innerlinewidth=2pt,
	font=\normalsize,
	linecolor=gray,
	fontcolor=black
]{Note}

%---------------------------------------
% Pour mettre une icone en marge
% Utilisation: \marginicon{nomIcone}
% L'icone doit être présente dans le dossier icon
% dans un format reconnu (pas de gif)
%---------------------------------------
\usepackage{marginnote}
\newcommand{\marginicon}[1]{
	\marginnote{\includegraphics[width=25px]{icon/#1}}[8pt]
}

% ===================================================
%   Style des textes
% ===================================================

% Permet d'avoir des couleurs
% xxxnames pour noms prédéfinis
% table pour colorier toute une table
% http://www.ctan.org/pkg/xcolor
% -------------------------------------------------------------
%\usepackage[usenames,dvipsnames,svgnames]{xcolor}
\usepackage[usenames,dvipsnames,svgnames,table]{xcolor}

% Permet de barrer, souligner, ...
% Pour barrer : \sout{texte}
% -------------------------------------------------------------
%\usepackage[normalem]{ulem}

% subscript facile
% -------------------------------------------------------------
\newcommand\textsubscript[1]{\ensuremath{{}_{\mathrm{#1}}}}


% ===================================================
%   Style des listes en tout genre
% ===================================================

% Un grand contrôle sur l'aspect des listes
% -------------------------------------------------------------
\usepackage{enumitem}
\setdescription{font=\sffamily\bfseries, style=nextline, labelsep=*}
\setlist[itemize]{label=$\triangleright$,leftmargin=8mm,itemsep=1mm}
\setlist[enumerate]{itemsep=1mm}


% ===================================================
%   Style des images
% ===================================================

% Gestion des images.
% http://www.ctan.org/pkg/graphicx
% -------------------------------------------------------------
\usepackage{graphicx}

% Modification du style pour les captions des figures
% Permet \captionof si on ne veut pas de figure
% -------------------------------------------------------------
\usepackage[font=scriptsize,labelfont=sc,skip=5pt]{caption}

% Pour des images entourées de textes.
% -----------------------------------
\usepackage{wrapfig}


% ===================================================
%   Style des tableaux
% ===================================================

\usepackage{array}		% Permet d'utiliser 'm' dans tabular
\usepackage{hhline}		% Permet \hhline pour une ligne double ou partielle

% ===================================================
%   Style pour les math
% ===================================================

\usepackage{mathdots}	% Permet d'avoir un \vdots qui respecte la taille demandée
\usepackage{amsfonts}	% Permet d'avoir des symboles en plus comme \checkmark
\usepackage{amsmath} 	% Pour xrightarrow

% ===================================================
%   Style pour les colonnes
% ===================================================

% Permet d'avoir du texte sur plusieurs colonnes à l'intérieur du document.
\usepackage{multicol}
